王志民反駁「干預」論：美國等國說就可以，中央發表意見就不可以？

中聯辦下午與港區全國人大代表及政協委員見面，全國人大常委譚耀宗會後表示，中聯辦主任王志民會上有回應，有意見指控中央官員近日公開支持特區政府修訂《逃犯條例》屬干預的說法：「他們（其他國家）說就可以，中央發表意見就不可以？不可能的事」。

譚耀宗稱，王志民在1小時45分鐘的會議上，曾引述國家主席習近平2017年訪港期間曾提及，港區人大代表及政協委員要做好「四個帶頭」；王志民亦呼籲與會者要有「四個相信」，即「相信自己、相信特區、相信香港法院、相信法治」，重申中央支持特區政府依法修訂《逃犯條例》，是填補法律漏洞，呼籲今次與會的港區全國人大、政協和省級政協，團結一致支持修例。

對有批評中央官員近日干預《逃犯條例》修訂，譚耀宗引述王志民會上曾指出，社會上一些反對聲音是「煽惑人心、誤傳和造謠」，先前美國等國已早有討論香港的《逃犯條例》，「他們（其他國家）說就可以，中央發表意見就不可以？不可能的事」。

譚耀宗稱，不認為今次會面是中央對他們「施壓」，認為只是對今次修例表達清晰的意見，希望與會者能做好向市民講解的工作。譚耀宗亦表示王志民沒具體說明，立法會往後應以什麼方式審議相關修訂。

港區人大代表譚惠珠則稱，對有指控港澳辦主任張曉明早前表態支持修例，是干預香港事務，她認為指控無根據，亦無事實基礎。她續說，真正為香港好的是中央政府，港人不可以因外國人對修例的看法而影響判斷。全國政協委員黃英豪就說，王志民會上的講話，令他「茅塞頓開」。

港區人大代表黃友嘉則指出，中央一直在聽社會意見，但不會暫緩修例，亦不會接受「港人港審」，修例也一定要納入追溯期，但歡迎各界繼續在微調上給予意見。他亦引述王志民指，會堅決支持特區政府修例，港人對香港司法制度要有信心。

資料顯示，譚耀宗提及習近平曾說過的「四個帶頭」，是2017年6月30日習近平來港主持慶祝回歸20年期間，在向香港各界人士致辭時表示，與會者要帶頭支持林鄭月娥行政長官和新一屆特區政府依法施政，當好民眾和政府之間的橋樑和紐帶，促進政策落實推動經濟發展和民生改善；帶頭搞好團結，維護社會和諧穩定，消解戾氣、增進和氣、弘揚正氣，滙聚愛國愛港強大正能量。

另外兩個「帶頭」則是，帶頭關心青年，幫助他們解決實際的問題，為他們成長成才創造良好條件，使愛國愛港光榮傳統薪火相傳，使一國兩制事業後繼有人；及帶頭推動香港和內地交流合作，發揮各自專長，為促進兩地發展多獻策、多出力、多擔當，當今和今後一段時期，祖國和香港進一步繁榮發展有很多空間和潛力。

即係中國對於香港黎講，係其他國家？

說的好尊重基本法，高度自治呢

即係港共政府可以回應支聯辦不容說三道四？

同佢講，基本法寫的，你要怪便怪當時寫基本法的人

總之你中聯辦是違反了基本法第二十二條！

中聯辦剩係知23條，22條有既咩

咁叫反駁咩？

係呀，擺到明唔妥你啦

比美帝比大英祖國都唔想比你支那管

美國講就係說三道四

你班共產黨講就係真理？

美國民選總統國會
你又唔跟機？

仲有，總統任期四年最多兩任
嚟吖

咁都叫一國兩制高度自治？

係
支那人冇人權

王公公